Añadidos comentarios de organización y continuación de la demostracion Envasado2Aproximado

Especificaciones/Auxiliar/MultisetFacts.dfy
@@ -6,6 +6,157 @@ method pickMultiset<T>(S:multiset<T>) returns (r:T)
   return v;
 }
 
+//All sets of naturals contain a minimum
+lemma hasAMinimumMultiset(S: multiset<nat>)
+  requires |S| > 0
+  ensures exists x: nat :: (x in S && forall y: nat | y in S :: x <= y)
+{
+  var n :| n in S;
+  if forall y: nat | y in S :: n <= y {}
+  else{
+    var S' := S - multiset{n};
+    var Comp := multiset{n};
+    var minElem := n;
+    while(|S'| > 0)
+      decreases S - Comp
+      invariant Comp + S' == S
+      invariant |S| >= |S'| >= 0
+      invariant forall x: nat | x in Comp :: minElem <= x
+      invariant ( S' == multiset{} ) ==> Comp == S
+      invariant minElem in S
+    {
+      n :| n in S'; 
+      
+      if n < minElem {
+        minElem := n;
+      }
+      S' := S' - multiset{n};
+      Comp := Comp + multiset{n};
+    }
+  }
+}
+
+function pickMinMultiset(A: multiset<nat>) : (a: nat)
+requires A != multiset{}
+{
+  hasAMinimumMultiset(A);
+  var a: nat :| a in A && (forall a': nat | a' in A :: a' >= a);
+  a
+}
+
+lemma hasSmallerElementsAntiSymmetric(A: multiset<nat>, B: multiset<nat>)
+requires hasSmallerElements(A, B) && hasSmallerElements(B, A)
+ensures A == B 
+{ 
+  assert (A == B ||
+         (A != B && A == multiset{}) || 
+         (A != B && B > multiset{} && pickMinMultiset(B) > pickMinMultiset(A)) || 
+         (A != B && B > multiset{} && pickMinMultiset(A) == pickMinMultiset(B) && hasSmallerElements(A - multiset{pickMinMultiset(A)}, B - multiset{pickMinMultiset(B)})));
+}
+
+lemma hasSmallerElementsStronglyConnected(A: multiset<nat>, B: multiset<nat>)
+ensures hasSmallerElements(A, B) || hasSmallerElements(B, A)
+{ }
+
+lemma hasSmallerElementsTransitivity(A: multiset<nat>, B: multiset<nat>, C: multiset<nat>)
+requires hasSmallerElements(A, B)
+requires hasSmallerElements(B, C)
+ensures hasSmallerElements(A, C)
+{ }
+
+predicate hasSmallerElements(A: multiset<nat>, B: multiset<nat>)
+{
+  A == B ||
+  (A != B && A == multiset{}) || 
+  (A != B && B > multiset{} && pickMinMultiset(B) > pickMinMultiset(A)) || 
+  (A != B && B > multiset{} && pickMinMultiset(A) == pickMinMultiset(B) && hasSmallerElements(A - multiset{pickMinMultiset(A)}, B - multiset{pickMinMultiset(B)}))
+}
+
+lemma multisetMinExists(A: multiset<multiset<nat>>)
+requires A != multiset{}
+ensures exists a: multiset<nat> :: (a in A && isMin(A, a) && (forall a': multiset<nat> | a' in A && isMin(A, a') :: a' == a))
+{
+  var a: multiset<nat> :| a in A;
+  if forall b: multiset<nat> | b in A :: hasSmallerElements(a, b) {
+    assert isMin(A, a);
+    if exists b: multiset<nat> :: b in A && isMin(A, b) && b != a {
+      var b: multiset<nat> :| b in A && isMin(A, b) && b != a;
+      assert hasSmallerElements(a, b) && hasSmallerElements(b, a);
+      hasSmallerElementsAntiSymmetric(a, b);
+      assert a == b;
+    }
+  }
+  else{
+    var A': multiset<multiset<nat>> := A - multiset{a};
+    var Comp: multiset<multiset<nat>> := multiset{a};
+    var minElem: multiset<nat> := a;
+    //assert exists a': multiset<nat> :: a' in A && !hasSmallerElements(a, a');
+    //assert exists a': multiset<nat> :: a' in A && hasSmallerElements(a', a);
+    assert forall x: multiset<nat> | x in Comp :: hasSmallerElements(minElem, x);
+    while(A' > multiset{})
+      //decreases A'
+      invariant Comp + A' == A
+      invariant A' <= A
+      invariant forall x: multiset<nat> | x in Comp :: hasSmallerElements(minElem, x)
+      invariant ( A' == multiset{} ) ==> Comp == A
+      invariant minElem in A
+    {
+      a :| a in A'; 
+      if hasSmallerElements(a, minElem) {
+        var copy := minElem;
+        minElem := a;
+        A' := A' - multiset{a};
+        forall x: multiset<nat> | x in Comp 
+        ensures hasSmallerElements(minElem, x)
+        {
+          hasSmallerElementsTransitivity(minElem, copy, x);
+        }
+        assert Comp + A' + multiset{a} == A;
+        assert A' <= A;
+        assert forall x: multiset<nat> | x in Comp + multiset{a} :: hasSmallerElements(minElem, x);
+        assert minElem in A;
+        assert A' == multiset{} ==> (Comp + multiset{a}) == A;
+        assume false;
+        //Comp := Comp + multiset{a};
+        
+      }
+      else{
+        A' := A' - multiset{a};
+        assert Comp + A' + multiset{a} == A;
+        assert A' <= A;
+        hasSmallerElementsStronglyConnected(a, minElem);
+        assert forall x: multiset<nat> | x in Comp + multiset{a} :: hasSmallerElements(minElem, x);
+        assert minElem in A;
+        assert A' == multiset{} ==> (Comp + multiset{a}) == A;
+        assume false;
+        //Comp := Comp + multiset{a};
+      }
+      /*
+      hasSmallerElementsStronglyConnected(a, minElem);
+      assert hasSmallerElements(a, minElem) || hasSmallerElements(minElem, a);
+      assert hasSmallerElements(minElem, minElem);
+      assume false;
+      assert forall x: multiset<nat> | x in Comp :: hasSmallerElements(minElem, x);
+      */
+    }
+  }
+}
+
+predicate isMin(A: multiset<multiset<nat>>, a: multiset<nat>)
+requires a in A
+{
+  forall a': multiset<nat> | a' in A :: hasSmallerElements(a, a')
+}
+
+function pickMultisetFunc(A: multiset<multiset<nat>>): (B: multiset<nat>)
+requires A != multiset{}
+{
+  multisetMinExists(A);
+  var x: multiset<nat> :| x in A && isMin(A, x);
+
+  x
+}
+
 lemma CommutativeUnion<T>(x:multiset<T>,y:multiset<T>)
 ensures x + y == y + x
 {}
@@ -89,8 +240,6 @@ ensures Union(C) == P1 + P2
  assert (C-multiset{P1})-multiset{P2} == multiset{};
  assert  Union(C)  == P1 + P2;
 }
-
-
 
 lemma Multiset2(C: multiset<multiset<nat>>)
 requires |C| == 2
